馬逢國：倡「復活節星期一」同日 改作「孔聖誕日」假

體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國早前向政府提出建議，希望每年的公眾假期增訂「孔聖誕日」，同時刪減「復活節星期一」假期，受到關注。他今日在《都市日報》專欄撰文指出，建議並非刪去4月「復活節星期一」的假期，而是將該日改為「孔聖誕日」，稱「絕無中斷各打工仔長假的意思」，實際上不改變現有公眾假期安排。

馬逢國指出，孔教領袖們在提倡增設「孔聖誕日」的時候，也希望盡量減低市民的影響，經與其他五大宗教領袖商議後，大家均同意上述的安排。孔教的朋友也曾去信政府要求考慮有關建議，可惜未見回音。

專欄提到，孔教的朋友希望在公眾假期中撥出一天，以紀念孔聖先師，「藉此推動儒家思想，喚起社會對傳統中華文化價值的關注和重視，訴求也是合理。」

馬逢國早前向政府提問指，鑑於有孔教領袖建議每年的公眾假期增訂「孔聖誕日」，並刪減「復活節星期一」，以維持每年的公眾假期總日數不變，問及當局會否考慮建議。

勞工及福利局局長蕭偉強以書面回覆指，有關訂立「孔聖誕日」為公眾假期並刪減「復活節星期一」的建議，「至今未見有社會廣泛的訴求」，故須小心處理。

真係腦殘 你話加一日假咪全城叫好囉

放多一日假都唔肯

加埋毛魔節丫嘛

耶教vs支那，連登/高登仔會反邊個多啲

柒碌 老西都唔能轉
一震轉能左名 遲下連西方假都無鳩埋
跟埋大陸 佢老味都on99
家震啲高官 講呢啲野出黎之前有無諗過

淨係改名？即係孔誕跟猶太人歷法放假？

9月28先係正日孔子誕辰
無心搞就未搞不知所謂

有病

聖誕節都唔係耶穌出世個日

咁好簡單，將10月1日假期改名做孔誕日，搞掂。
時間上又接近

Merry Merry 孔聖，Lonely Lonely孔誕

加多一日假咪搞掂，不過唔可以損害香港經濟利益，所以都係無囉

耶穌復活化身成孔子

孔子早過耶穌

928

佔中紀念日

孔子先死架屌你

本身都大把中式假啦

農曆新年一至三
清明
重陽
中秋
佛誕
端午

fucking chinnese唔該收皮

痴痴地 成撚人擺孔子上檯
唔好唔記得文革先批鬥完人呀

批林批孔萬歲
打倒孔老二